---
sidebar_position: 21
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Le Test étudiant

**L'activité "Test étudiant" permet de créer de façon collaborative un quiz. Les élèves peuvent créer des questions et tester les questions de leurs camarades.**

:::tip Usages pédagogiques possibles
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)


![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_entrainement.png#abc) : Les élèves peuvent filtrer ces questions dans des quiz, et ils peuvent noter et commenter les questions tout en travaillant sur les quiz. Test Étudiant calcule la contribution et les progrès d'apprentissage de chaque élève et les compare avec la communauté.

:::

## Étape 1 - Ajoutez une activité Test étudiant

Pour créer une activité **Test étudiant**, ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez ajouter cette activité en mode édition. 

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Depuis la barre d'édition" label="Depuis la barre d'édition">

Dans la barre d'édition du tiroir de droite, cliquez sur le menu "Navigation", puis sur l'icône correspondante à l'activité "Test étudiant".

![Test étudiant - Choix de l'activité](img/activite_test_etudiant/Capture1.png#printscreen#centrer)

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de l'activité.

</TabItem>
<TabItem value="Depuis le sélecteur d'activités" label="Depuis le sélecteur d'activités">

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"**;

- Sélectionnez l'activité **"Test étudiant"** dans la liste ; ![Icône Test étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture2.png)

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de l'activité.

</TabItem>
</Tabs> 

## Étape 2 - Paramétrez votre activité Test étudiant

Complétez les informations classiques comme le titre de votre activité et sa description.
Si vous voulez faire apparaître la description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…".

![champs Test étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture3.png#printscreen#centrer)

**Publication des questions :** Pour approuver les questions déposées par les élèves avant qu'elles soient visibles, choisissez "exiger l'approbation avant de publier".

![champs Test étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture4.png#printscreen#centrer)


## Étape 3 - A compléter si besoin :

### Paramètres de classement

**Rendre les étudiants anonymes** : Cochez la case si vous souhaitez que les élèves ne voient pas le nom des autres élèves dans le classement. 
 
Personnalisez ensuite le barême suivant les actions.

Vous pouvez exclure certains profils du classement.

![profil étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture5.png#printscreen#centrer)

### Paramètres des questions

 Sélectionnez quels **types de questions** peuvent être créés par les élèves.

![paramètres étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture6.png#printscreen#centrer)

### Paramètres de l'évaluation par les pairs

Définissez les retours que doivent faire les élèves après avoir testé la question d'un camarade.

![retour étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture7.png#printscreen#centrer)

Vous pouvez régler les derniers paramètres du Test et enregistrer les paramètres.

![enregistrer étudiant ](img/activite_test_etudiant/Capture8.png#printscreen#centrer)



## Création de questions par les élèves

:::tip remarque : 

Les élèves ne peuvent accéder à l'activité que s'ils font partie d'un groupe ou d'une cohorte. Un élève inscrit manuellement et n'appartenant à aucun groupe ne pourra pas accéder à l'activité, sauf si vous paramétrez l'activité sur "Aucun groupe".

![aucun groupe](img/activite_test_etudiant/Capture9.png#printscreen#centrer)
:::

- L'élève clique sur **créer une question**, puis choisit le type de question désiré et la rédige.

![question](img/activite_test_etudiant/Capture10.png#printscreen#centrer)

- L'élève peut appliquer des filtres sur les questions, sélectionner les questions qu'il désire. Puis, il peut tester les questions proposées par ses camarades en cliquant sur "Démarrer le quizz".

![quizz](img/activite_test_etudiant/Capture11.png#printscreen#centrer)


- L'élève peut consulter ses points obtenus dans l'onglet "statistiques" et son classement par rapport à ses camarades dans l'onglet "Classement".

![statistiques](img/activite_test_etudiant/Capture12.png#printscreen#centrer)

:::info
L'élève ne voit que son nom dans un classement anonymisé.
:::

## Régulation par l'enseignant

L'enseignant peut créer des questions comme un élève.
 
- Il peut agir sur les questions rédigiées par un élève en utilisant le menu "Modifier" : la modifier, la cacher, la supprimer, l'épingler...

![modifier](img/activite_test_etudiant/Capture13.png#printscreen#centrer)

- Il peut la déplacer dans sa banque de questions en cliquant sur "Déplacer vers".

![modifier](img/activite_test_etudiant/Capture14.png#printscreen#centrer)

- Il peut modifier le statut de la question en cliquant sur le menu "Changer l'état".

![modifier](img/activite_test_etudiant/Capture15.png#printscreen#centrer)

- Il peut voir le nombre de points obtenus par tous les élèves et leur classement dans les 2 onglets "statistiques" et "classement".

![modifier](img/activite_test_etudiant/Capture16.png#printscreen#centrer)

